Angular 定 React

想揀個framework黎學下
大家覺得邊個好d
同埋有d咩大分別

react 唔係一個framework

其實兩個都好好，但我自己唔太鍾意react jsx 果d xml syntax. 我prefer 寫正常html.

其中一樣我最憎的，係寫class 變左做className，我覺得好易寫懷手勢

雖然angular 都有custom html syntax, 但個人認為冇咁易寫壞手勢，因為佢只不過係extend html syntax instead of manipulating it

今年其實興邊隻

玩過下angular 1,2 +ionic 同react

呢啲framework 個trend轉得好快

好似暫時係google trend 都係angular dominant d

但react 比起angular 更加容易用落existing projects
始終angular 係一個 framework，如果要套落existing project 度用應該幾麻煩

React

可以試下vue.js, 有d似react + angular

React好似話淨係得View冇Model
其實係咪好唔方便

要用得好 React 其實如果有其他framework 底會好d

for example
我自己係學angularjs先 (years ago), 基本上angularjs has very little freedom, 你冇乜freedom 去諗個app structure 係點, 但因為個guideline 將d 野分得好clear, 基本上跟足就冇問題

之後有d angular concept 都可以放番入react 度用, 但因為react 自由度高, 好容易俾你因應個app 有幾複雜而決定個model design 有幾general.

react易學D
angular1 易學過 angular2

prefer react

react 係易學
但沒有design pattern 跟, 對於新手來講會好亂
相反, angular 有哂pattern 跟, pick up 應該易d(?)

學react仲可以用react native寫app

React同Angular都係潮流嘢嚟啫, 過多一兩年就會有新嘢出, KO佢地, 更迭無止, 深潭無底, 善哉善哉!

學極都有新嘢
永遠都學唔完

angular la，學react真係學壞手勢，btw vue.js都好玩過react

包裝嘢

宜家自己project都用vue.js

AngularJs/2/4 似早變第二個gwt/dart

申利：寫開gwt同angulardart

肯定Angular, 一個字「爽」

唔會, Typescript原意係兼容future syntax
等多幾年, d javascript syntax就會好似typescript咁

我有理由相信之後既js framework都會以Angular做參考對像

Angular有 Convention over Configuration
呢點係vue2同react比唔到

學Angular仲可以用NativeScript寫app

Google或者遲下放棄Angular轉玩新野都未定, 大家都知佢向來都話改就改, 話變就變, 唔L理用家感受的。

但又有人預測佢會越走越遠, 偏離JS standard自成一格, 我唔太buy/太敢用佢就係擔心呢樣野。

是咁的 Frontend develop有個最致命既問題係developer畀Client Browser呢個不確定因素lead住走...

Angular揀TypeScript就係為左將Developer從呢個困局解放出來

咁即係你都覺得TS遲早會偏離航道啦, 唉。

咁又唔算係，因為TS只係JS proposed standard既implementation
同時代表Microsoft同Google對JS應有既形態既implementation
兩大推手...只要再聯同其他人...要將TS呢個已經落晒地，有好多人用黎做website既js version合返入正式js其實唔會話無可能

Google Project 既Developer Support仲衰過M$

JS個Standard到而家仲係修修補補咁
同PHP差不多

TypeScript既Mindset都係JS嗰套，感覺除咗兼容之外根本無決解過任何問題
Elm似樣啲，不過無support

你想解決d咩TypeScript解決唔到既問題？

學緊angular
暫時D property/event binding已經睇到我R晒頭

想問下其實用typescript define data type有咩好處

React加埋redux

用Flow好過啦, TS完全用唔過, 只喺啲打手太識sell TS.

啲人真喺好識sell TS(唔睇埋啲comments好易心軟中計!), 但我到呢一刻都仍然覺得TS唔值得學囉!

ionic 太方便，寫一次iOS, android, web 都搞掂晒

咁快R晒頭, 知唔知react同vue既玩法同Angular一樣架
property down, event up已經係新一代js library既基本架構

錯了, 上年年中flow都仲可以同typescript一鬥
依家typescript已經好過flow

有興趣可以參考呢個

tl;dr
入面最後提到
"TypeScript 2.x has caught up with so many features previously only available in flow, so people are likely to choose TypeScript 2.x when they can start from scratch"

flow既定位只係後期lint
typescript真係配合Intelligent IDE幫你做development

學react可以玩埋react native，寫Android同iOS apps

學angular可以玩埋nativescript，寫Android同iOS apps

早兩年一堆人 攪，板本一大跳
完全變左全新既野

一獲打沉晒

睇定d好，ionic 跳得太快

寫開Angular 1覺得簡單好用，本來想學下react，不過冇乜時間

公司仲係用緊1，廢事up

無計，ES2015插左係中間出現
ES2015 syntax change好多, 唔怪得d js framework大變
Angular也要重新design才可以配合未來發展

AngularJS 1注定被淘汰
React本來就配上babel可以順行過渡
Vue2亦是後來出現的

React先好玩 library多 class容易用 快angular n倍(virtual dom加上呢家有react fiber) 更有stateless component destructor玩fp

相比angular一大堆scope同dependency收皮啦

Material Design

Bootstrap

Bootstrap 4

Redux係垃圾係雞係公廁

SSR適合寫開php嘅柒頭們用(雖然我自己有寫過)

SPA

vue都係垃圾 抄react

riot都話好啲係tag based

btw check these out

react迷你版(無得用React.createClass得es6 extend)
呢個足以挑vue機 virtual dom最快framework

angular越攪越複雜，同埋唔知幾時又發癲 一下掃冧佢 又來過，學react 好

利申: 寫緊php的柒頭

點睇Vue? 有人用緊嗎?

Google做嘢唔駛你教.

暫時覺得typescript都唔錯
至少refactor有保証啲

吹水太容易～令數據出黎啦~

“The cost of adding frameworks can be clearly seen for react. mobx or redux increase startup cost about 30% in comparison to react."

仲玩FP? Angular玩緊RFP喎~

利申一下先，小弟的一直都鼓勵按照requirement需要而學framework

Angular, Vue2, React 各有好處，暫時見唔到邊個有特別強大優勢
再次3隻js framework其實都相當似, 學左1隻好容易學其餘一隻

重新一次入門學習難度:
最易: Vue2 < Angular < React 最難

React那種強迫性既stateless, single data flow唔係人人接受到
覺得React易既人都已經剋服左佢既學習門檻, 交晒學費

順帶一提，Angular 2+係簡化版AngularJS...
同一時間換上ES2015/TS syntax就更簡潔直觀方便developer

有興趣可以睇下以下呢後 2014年既介紹, Ng2如何將Ng1簡化

Note: 依家唔再用AtScript, 而用TypeScript

react最易最簡單

react無話強迫你用stateless component

react無話係single data flow 邊有逼你用setState(參見 react-redux mobx-react) 何況single data flow先唔會有unpredictability/undetermined/race condition嘅情況 好似react咁immutable先方便debug
vue嘅mvvm輸俾mvc就係輸係呢個原因 係, 係fast development, 但你後期就會開始痛苦

react無話會有不兼容嘅情況 jsx嘅standard好全面 相反angular1 2互不相干 vue 1 2都各有不同

overall: react簡直係完美嘅OSS project 係真正造福世人嘅工具
angluar最無恥

做人唔可以咁忘本架, 上面已經解釋左歷史原因
Angular 1係屬於ES5時代既產物
React只係好彩出現得遲, 唔洗處理世代交替問題

Angular 1係果個年代其實已經好好

仲有好多公司用緊1 (包括banking)

聽講好多人1>2果陣過左檔去react
宜家用react既人多過angular2/4 係咪真

我本身用開AngularJS, 即係1
新Project都照舊用1嘅話就冇可能㗎喇
用新Angular, 兩種寫法又怕易混淆
所以新Project都已經直接用React算

小弟當年學習次序:
Angular 1 -> Angular 2 -> React

Angular 1:
喺全世界仲用梗 jQuery 嘅時候，我識 AngularJS 就好似學咗 magic 一樣

Angular 2:
果陣得Beta版, 但腦細叫用
覺得識 Java 嘅話唔難學，但點知過一排就覺得中哂伏，原因如下﹕

- 果陣冇 state management，啲 EventEmitter 越寫越亂

- 一出正式版，syntax 同 structure 又改

- 個 Angular 2 material 係廢嘅

- load 得慢

- browser compatibility 差

React:
辭職後做返自由人，學咗 React

Comment 如下﹕

- 用 Redux, Saga，啲 state management 得幾好

- 多 UI framework 同 plugins，但 UI framework 仲未完善，但好過 Angular 2

- 做複雜野都會中伏，但已經好過 Angular 2 好多

- github 啲 boilerplate 太複雜同多垃圾，要自己砌 structure 有啲麻煩，但砌咗個靚 structure 可以 reuse

- 有 state 嘅 components 如要 support multiple 要寫返個 high order function

- Server-side rendering 唔係個個 plguin support，所以放棄咗

+jquery
想問下js library 係咪做到既野都差唔多，只係易/方便d 做到？
我自己用jquery 最大問題係pass 唔到data 去server side, 要用hidden field. 想問下而家d library 會唔會有解決方法？

Pass data去Server一係傳統Form submit，一係Ajax
你話用Hidden field咁我估應該係Form submit
但係jQuery可以用$.ajax，慳返啲Bandwidth
而家玩SPA嗰啲Frontend framework其實個核心都係XHR嚟

係Form submit呀，做完D野俾唔返SERVER無乜意思啦
jQuery我主要都係AJAX先用，尤其AUTO COMPLETE之類
但$.ajax只可以CALL STATIC WEB METHOD，一樣都係拎唔到DATA

想問埋你地用JS多數用黎做咩？
因為我只係好普通咁控制下D WEB CONTROL，但你地就玩到好深入
而我一般上網都唔覺有咩網係用好勁既JS砌出黎
想睇下而家JS可以點令個網更好，THX

，所以唔係好明咩係Static Web Method
點解$.ajax唔可以Call API攞Data？

Lihkg同Facebook都有用React
你可以感受到佢哋同傳統網頁嘅分別
通常啲Framework都預設處理咗好多Security問題
例如讀HTML入DOM之前一般會清理咗啲來源不明嘅<script>tag
所以唔會出現以前舊登會有嘅XSS漏洞

點解$.ajax唔可以Call API攞Data？
唔係$.ajax拎唔到DATA，而係SERVER SIDE拎唔到AJAX做左既野
要將野儲係hidden field先可以SUBMIT到去SERVER
而一般ASP CONTROL都可以係SERVER SIDE直接ACCESS

JS library/ framework比傳統JS更好Security同cross platform等等
但好似TOPIC咁Angular VS React，做到既野其實一樣，只係Scripting上既分別？

啲Framework一早幫你處理咗大部份常見問題
Angular同React做到嘅嘢應該唔一樣啩
Angular做哂MVC，但係React就只係負責View
更加單一，所以基本上可以好容易套用落任何現有嘅Project，甚至同其他Frontend framework一齊用
同埋Facebook啲Developer話React嘅Rendering比其他Framework都快

睇番前幾日呢篇文(雖然個作者好似陳雲上身咁, 言詞有啲偏激, 不過裏面大部分都係講事實啫! ), 應該喺喇! Why Angular 2/4 Is Too Little, Too Late

重點: The Battle Is Over: React Won
(P.S. Angular一開始(i.e.AngularJS)已令我反感, 尤其要學佢啲別樹一格嘅syntax; 到而家Angular 2/4又加多樣冇乜料到仲會令JS複雜化嘅TypeScript; 再加上Google話棄就棄不顧backward compatibility嘅一貫PK作風, 啲用家唔跳船先出奇! )

THX A LOT
咁React應該同JQuery都算係library, Angular係Framework
研究下React先, JQuery好似都無乜update, 睇黎會被淘汰

由1去2就改哂寫法，我都過咗檔
不過只可以話佢生不逢時

frontend新手想問js要識到咩程度先去開始接觸framework會比較合適?

我覺得起碼要識用純JS存取DOM，例如document.getElementById, document.getElementsByTagName, document.createElement
以前嘅話就建議識咗呢啲之後先用jQuery
而家就建議識咗之後直接接觸Framework
不過有興趣嘅話都可以睇吓jQuery，話哂都係始祖